<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" 
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <title>Záverečná správa</title>
    <para>Tému sme si vybrali spoločne s kamarátom Matúšom a Lukášom a neskôr sa k nám pripojil štvrtý člen Maroš. 
		Pôvodne bola téma už obsadená ale na vyžiadanie sme dostali povolenie implementovať ju tiež s použitím google drive. 
		Komunikovali sme prevažne cez facebook chat a tam sme si aj zadelili úlohy. Mojou úlohou bolo vytvoriť logiku
		aplikácie Dom Manager a prepojiť ju s GUI na swingu. Matúš si zobral na starosti google drive a Maroš import a export kartotéky</para>
    <para>Aplikácia mala fungovať nasledovne: pomocou Google drive API sa získal prístup k vzdialenému ODF súboru.
		Ten sa následne lokálne načítal pomocou DOM managera a lokálne sa na ňom vykonávali zmeny, ktoré sa následne
		uložili pomocou google drive vzdialene do pôvodného súboru. Základné funkcie ktoré mala aplikácia
		obsahovať boli: správa kategórií (pridávanie, odstránenie) a správa jednotlivých záznamov (kartoték):
		pridávanie, odstránenie, upravenie. Každá kategória mala voliteľný formát a teda pri jej vytváraní sa definoval
		počet atribútov a ich názvy. Potom pri pridávaní ako aj úprave média sa tieto atribúty vyplňovali.</para>
    <para>Vývoj prebiehal viacmenej samostatne, pričom dôležité bolo prvotné zadelenie úloh. Každý potom vyvýjal svoju
		časť a následne sme vykonali integráciu hotových komponentov, na ktorej sme už pracovali spoločne.
		Lukáš náš tím opustil, preto sme okresali pôvodnú funkcionalitu a zamerali sa len na potrebné prvky spĺňajúce špecifikáciu.</para>
    <para>Na tomto projekte som sa naučil mnohé zaujímavé poznatky z oblasti spracovania a práce s XML súbormi, ich využitie a 
		rôzne pomocné technológie, ktoré pomáhajú pri automatickom spracovaní XML súborov. Tieto poznatky ako aj skúsenosť s tímovým
		vývojom aplikácie určite v budúcnosti využijem v praxi.</para>
</section>

