<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" 
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <title>Záverečný report</title>
    	<para>Projekt sme zacali vytvorením UML a Class diagramov, spolu s vytvorením základného skeletonu projektu. V tento fáze s nami spolupracoval aj Lukáš Farkaš,
    		ktorý tím žial z casových dôvodov musel pocas vývoja opustit. </para>
	<para>Po prvých commitoch som však musel skeleton trochu upravit a pridat prvé GoogleDrive triedy, konkrétne GoogleConnection a GoogleDriveService, spolu s 		
		pridaním dependency do pom.xml a otestovaním fungovania v Main.java. Skúsil som základné prihlásenie appky vdaka OAuth 2.0 protokolu po registrácii 		
		appky do Google služieb. Po úspešnom otestovaní prihlásenia na necisto som sa dalej podielal na úpravách GUI, ako aj jeho spojením s 				 
		GoogleConnection.</para>
	<para>Po základných commitoch ODF dom triedy a ODF table modely som pridal aj cast s Dom manager, rovnako ako aj upravoval vyššie  spomenuté triedy. V tejto 	
		fáze prebiehala vzájomná komunikácia s clenmi tímu, najviac s Michal Taraj, ako aj vzájomné študovanie castí kódu. </para>
	<para>V závere projektu som ešte vykonal mierny refactoring kvôli prehladnosti kódu. Najväcšie výzvy ma cakali s rozbehaním samotného pripojenia GoogleDrive 		
		pomocou prihlasovacieho protokolu. Nakoniec som však aj vdaka výborným príkladom a dokumentáciou na internete tieto problémy zvládol. Dalšou výzvou 		
		bolo spojenie GoogleDrive funkcionality s aplikáciou spolu s napojením na Swing workerov a logiku aplikácie. Vzájomnou koordináciou sme to však		
		zvládli. </para>
	<para>Bol som zvolený za projektového lídra a mal som tú cest zahájit a viest obhajobu. Prácu tímu hodnotím velmi pozitívne s rýchlou a efektívnou vzájomnou 	
		komunikáciou. Pracovalo sa mi príjemne a vývoj prebiehal sviežo a plynulo.</para>
</section>
